覺唔覺得轉工係一個好二五既行為？

成日覺得轉工既人係二五仔
過底

痴線
二咩五仔，入職同老細上左契咩

成日諗辦法唔比人轉工的公司仲仆街

人地俾錢你洗
俾機會你學野
你賺夠學夠就起人飛腳
不算二五？

走咪走
最後一個月留屎畀你班撚樣食都得
只係我有好生之德
唔會做呢種虐畜行為

我求財，佢求手腳，deal黎架
你要人幫你手做野你唔教點幫你做呀？
唔出糧幫你做好冇？

你呢d咁既90後正垃圾

我比10000萬請你重要我答你問題？

教教教，自己睇住其他同事做啦

視乎轉左工做咩，係邊做，點做，原本老細點對你

極端例子的話：你係a舖學廚，個老細比正常福利人工你，又客客氣氣冇日日吠鳩你，又冇保留教哂啲手勢同人脈比你，然後你係同一條街隔離開間一樣嘅舖頭賣一樣嘅野，用返你老細介紹嘅人脈，仲要個價標得賤過你原老細

咁就可以叫二五仔

除咗上面類似情況，根本冇咩二唔二五

咁係舊老闆自己on9姐
當個員工親生仔咁

比錢你洗重要客氣對你

係，當員工親生仔係on9
不過就算佢on9都好，如果做返上述例子中嘅行為嚟回應佢，咁比人叫二五仔都好理所當然

不過算啦巴打
一切都係妄想嚟，邊有依啲老細
除非真係親生仔

做錯野出事公司奶野咋，你咪唔好教囉傻仔

冇人地肯俾機會你先
你又點搵到宜家份新工

呢啲咁既心態教完一樣錯

大家跟規矩玩就最好既，白紙黑字冇交嗌。

我唔畀機會個腦細請我先
佢點用我搵錢

出到成億請人
咩都唔教我了，請我做幾個炒我都夠，計返鐘錢比我

岩岩先叫人睇同事仲好意思話教人

教完都係晒氣，教尼做乜，垃圾始終係垃圾

你比錢請垃圾慘D，d垃圾轉個頭拎你D錢風花雪月

僱員合約明賣明買,老細買你技能勞力,員工要出賣時間 .無話邊個係主導! 當然如果間公司係好,有前途,但員工要起你飛腳,搞垮出賣間公司機密就錯

份工養你成世？狗奴材

所以我成地公司有扣錢制

狗改不了吃屎